胡子先生或大嘴巴先生

1我从不对别人的胡子发表看法哪怕是一棵苹果树长出胡子顶多赞美一句：真好哪怕在清晨那只是一个误会毛茸茸的太阳灿烂地微笑光跳落在草尖上溅起许多明亮的露珠胡子先生刚刚从自己的床上醒来他走出家门看见溪流离开河床在头顶飘舞如带成群的大马哈鱼鳞光闪闪昨夜的梦成真了2每当胡子先生刮掉胡子三分钟后胡子就再次浓密得可以给斑鸠筑巢每当斑鸠一对对地飞过来胡子先生就再次拿起了锋利的剃刀如果斑鸠筑巢的速度再快点一分钟筑巢，一分钟生蛋就还有珍贵的一分钟，来得及孵宝宝